# Тестовое задание от SendPulse

## Предисловие
* Предполагается, что приложение запускается с помощью cron каждую минуту
* Предполагается, что само по себе приложение маленького размера
* Предполагается, что API отдают данные в одинаковом формате для каждого из типов.
Т.е. например API 1 и 2 возвращают всегда XML и формат XML совпадает, а API 3 и 4 возвращают
JSON и формат этих данных тоже совпадает.
* Код не тестировался и никак не проверялся, соответственно возможно наличие ошибок, багов (в теории, если бы приложение было рабочим) и всех прелестей непротестированного кода.
* Модель самая простая из всех возможных. Никаких репозиториев, DataObjects,
DataMapper'ов и прочего.

## О построении
При построении системы в первую очередь использовался подход из standalone-приложений,
в которых точкой доступа чаще всего является конкретный метод. В случае с этим приложением,
таким методом является ```AbstractApplication::Main()```. Он же, к примеру, подпадает и под определение
Template Method.

Для парсеров написан интерфейс IParser, который содержит метод parse и от которого
наследуются XMLParser и JSONParser. За счёт общего интерфейса можно менять реализацию парсера
в зависимости от необходимости.

Для конфигураций написан интерфейс ```IConfig```, трейт ```TConfigCommonMethods```, абстрактный класс
```AbstractFileConfig``` для любого файлового конфига и несколько классов конкретной реализации, в том числе
для in-memory конфигов, конфигов в файлах и конфига в базе данных - ```DatabaseConfig```. Опять же, это позволяет работать с конфигами по одному соглашению,
но при этом имея разные реализации для разных источников конфигураций.

Получение данных и парсинг обёрнуты с помощью фасада ```SPT\App\Service```, который
принимает в качестве зависимостей объекты типа ```SPT\App\IRequest``` и ```SPT\App\IParser```.

## Применённые паттерны
* **ServiceLocator** - считается антипаттерном, но по моему мнению, для маленьких проектов - самое то.
* **Fluent Interface**
* **Template Method** - например, _AbstractApplication::Main(array $processedArgs)_
* **Factory**
* **Facade**
* **Adapter** - реализован для работы с базой данных (```SPT\Database\IDatabase```, ```SPT\Database\PDOAdapter```, ```SPT\Database\MySqliAdapter```)
, но не внедрён и модель использует чистый ```\PDO```, т.к. я хотел показать ещё, что умею
работать с PDO